{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"20","quiz":[{"id":303,"question":"عند الضغط الفجائي على دعسة الفرامل","a":"المركبة تتوقف في الحال وفي المكان فقط في طريق ليست رطبة","b":"المركبة تتوقف في المكان اذا كانت السرعة 20 كم /ساعة او اقل","c":"المركبة تسير مسافة معينة الى أن تتوقف","d":"المركبة تتوقف في الحال وكذلك المحرك","answer":"3"},{"id":328,"question":"عند الضغط على دعسة الوقود والمحرك شغال","a":"يزداد دوران المحرك وبقوة","b":"ينخفض ضغط الزيت في المركبة","c":"يشبع الكاربوريتر بالوقود وينطفأ المحرك","d":"يتصل المحرك بجهاز الغيارات","answer":"1"},{"id":322,"question":"خطر التزحلق في الطريق الرطبة يكون أشد","a":"لا علاقة بين حالة الاطارات والتزحلق","b":"كلما كانت أخاديد الاطارات أعمق","c":"كلما كانت الاطارات ممسوحة وغير صالحة","d":"عند عدم ملائمة مقاييس الاطارات للمركبة","answer":"3"},{"id":326,"question":"عندما تشك ان فرامل الرجل لا تستطيع ايقاف المركبة فماذا تفعل؟","a":"تستعمل الغيارات المنخفضة الى ان تصل الى الكراج","b":"تستعمل فرامل اليد بدلا عنها الى ان تصل الى الكراج","c":"تتوجه الى اقرب كراج لتصليح الفرامل","d":"عدم السير في المركبة الى ان تصلح الفرامل","answer":"4"},{"id":301,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه :","a":"خلل في مولد الكهرباء .","b":"كسر في صمام المحرك .","c":"خلل في مضخة الزيت .","d":"ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار .","answer":"3"},{"id":311,"question":"نضغط على دعسة الكلاتش في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليسرى في مركبة ذات غيار أوتوماتيكي","b":"بواسطة الرجل اليسرى","c":"بواسطة الرجل اليمنى","d":"بواسطة الرجل اليمنى أو اليسرى","answer":"2"},{"id":315,"question":"بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟","a":"جهاز القيادة","b":"جهاز التزييت","c":"جهاز الغيارات","d":"جهاز الفرامل","answer":"4"},{"id":302,"question":"نتأكد بأن هناك هواء كاف في الاطارات:","a":"حسب ما هو مسجل في رخصة المركبة","b":"في كل مرة نتزود فيها بالوقود في محطة الوقود","c":"كل يوم","d":"عند غسيل وتشحيم المركبة","answer":"3"},{"id":308,"question":"يجب أن يكون ضغط الهواء في العجل الإضافي (السبير) في المركبة","a":"مساوي لضغط الهواء في العجلات الأمامية","b":"حسب تعليمات المنتج","c":"مساوي لضغط الهواء في العجلات الخلفية","d":"حسب المسجل في رخصة المركبة","answer":"2"},{"id":329,"question":"اذا طرأ خلل في المصباح الامامي الايمن في المركبة في الليل","a":"يجور الاستمرار في السير ببطء وفي اقصى يمين الطريق","b":"يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي ايسر","c":"يجوز الاستمرار في السير وخلف مركبة اخرى","d":"لا يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي واحد","answer":"4"},{"id":307,"question":"كيف نتأكد يوميا بأن هناك هواء كاف في العجلات ؟","a":"فقط بواسطة مقياس خاص","b":"في اقرب مكان لتصليح البناشر","c":"بالنظر المجرد على العجلات","d":"في اقرب محطة وقود","answer":"3"},{"id":321,"question":"يجب فحص مستوى الماء المقطر داخل البطارية","a":"عند كهربائي مركبات","b":"لا حاجة للفحص","c":"يمكن فحص ذلك بواسطة مقياس الأمبير","d":"مرة في الأسبوع","answer":"4"},{"id":310,"question":"نضغط على دعسة الفرامل في كل حالة","a":"لا توجد أهمية للأمر","b":"بواسطة الرجل اليمنى","c":"بواسطة الرجل اليسرى","d":"هذا يعتمد على رغبة السائق","answer":"2"},{"id":300,"question":"عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد إضافة ماء فكيف تفعل ذلك :","a":"توقف عمل المحرك وتنتظر إلى أن يبرد المحرك ثم تضيف ماء .","b":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل .","c":"تتوجه إلى أقرب كراج لإضافة ماء في المبرد .","d":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك متوقف عن العمل .","answer":"2"},{"id":309,"question":"نضغط على دعسة الوقود في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليمنى أو الرجل اليسرى","b":"بواسطة الرجل اليمنى","c":"بواسطة الرجل اليسرى","d":"في المركبات ذوات الغيار الأوتوماتيكي يجوز الضغط بواسطة الرجل اليسرى","answer":"2"},{"id":314,"question":"يعمل مزيل البخار عن الزجاج الامامي","a":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","b":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج","c":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","d":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج","answer":"3"},{"id":324,"question":"هل يجوز استعمال المركبة عندما لا يعمل فيها مصباح الفرملة ؟","a":"يجوز لغاية اقرب كراج","b":"يجوز اذا كنت تسوق مركبة في طريق غير رئيسية","c":"يجوز في ساعات النهار فقط","d":"لا يجوز استعمال المركبة الى ان يصلح المصباح","answer":"4"},{"id":327,"question":"اذا شعرت عند السير بحدوث بنشر فما عليك عمله ؟","a":"توقف المركبة باستعمال فرامل الرجل واليد معا","b":"تضغط على دعسة الفرامل بقوة لكي تقف المركبة حالا","c":"تضغط على دعسة الفرامل قليلا لكي تقف المركبة بالتدريج","d":"تتمهل بالسير الى ان تصل الى مكان يسمح الوقوف فيه","answer":"3"},{"id":316,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"فقدان سريع لضغط الهواء في الإطارات","b":"تآكل سريع في الإطارات","c":"تآكل سريع في محور المقود","d":"ارتفاع سريع في حرارة العجلات","answer":"2"},{"id":306,"question":"اذا حدث بنشر في العجل :","a":"يجوز السير ببطء الى اقرب مكان لتصليح البناشر","b":"ممنوع السير على هذا العجل","c":"يجوز السير ببطء الى اقرب محطة وقود","d":"يجوز السير لمسافة كيلومتر واحد فقط","answer":"2"},{"id":305,"question":"اذا كان ضغط الهواء في عجل من العجلات الامامية اقل من الضغط في العجل الآخر:","a":"يمكن ان ينكسر الزنبرك في جهة العجل ذو الضغط المنخفض","b":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط العالي","c":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض","d":"لا يؤثر ذلك على المقود اذا كان ضغط الهواء في العجلات الخلفية متساوي","answer":"3"},{"id":313,"question":"يساعد جهاز رش الماء على الزجاج الامامي في المركبة على","a":"ازالة الاوساخ وتنظيف الزجاج الامامي","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"تبريد الزجاج الامامي","d":"اعلام السائق عن كمية الماء في المركبة","answer":"1"},{"id":317,"question":"ماذا يسبب استعمال الغيارات بدون الضغط على دعسة الكلاتش في مركبة غير اوتوماتيكية ؟","a":"احتمال كسر التروس المسننة في جهاز الغيار","b":"احتمال حدوث ضرر للمحرك","c":"احتمال حدوث ضرر للمحور الخلفي (الباككس) في المركبة","d":"جميع الإجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":304,"question":"عندما تضغط على دعسة الفرامل وتلاحظ ان الفرامل لا تعمل ، فكيف تتصرف ؟","a":"احاول ايقاف المركبة بواسطة فرامل اليد","b":"احاول ايقاف المركبة بواسطة احجار حافة الرصيف","c":"احاول ايقاف المركبة بواسطة الكلاتش","d":"احاول ايقاف المركبة بواسطة اطفاء المحرك","answer":"1"},{"id":323,"question":"عند رفع المركبة لتغيير عجل يجب التأكد","a":"من استعمال احذية الامان في جميع الحالات","b":"من ضمان عدم تحرك المركبة واستعمال فرامل اليد","c":"من استعمال الغيار الامامي او الخلفي في المركبة","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":325,"question":"في اي حالات تستعمل فرامل اليد","a":"فرامل اليد تستعمل لأيقاف المركبة فقط","b":"عند التزحلق","c":"فرامل اليد تستعمل في الطرق الصاعدة او المنحدرة فقط.","d":"فرامل اليد تستعمل  عند الوقوف وعند الطوارئ","answer":"4"},{"id":318,"question":"إذا لم تتمكن من تشغيل المحرك في مركبة يعمل محركها بالبنزين وتشتم رائحة شديدة للوقود فما هو السبب","a":"أنبوب الوقود مسدود","b":"الكاربوريتر مشبع بالوقود","c":"ثقب في خزان الوقود","d":"الرادياتور مشبع بالوقود","answer":"2"},{"id":319,"question":"كيف توقف المركبة لكي تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟","a":"إذا كان محرك المركبة في المؤخرة يجب إيقاف المركبة في منحدر","b":"يستحسن أن توقف المركبة في طريق منحدرة","c":"يجب تشغيل المحرك مدة وفحص كمية الزيت","d":"يجب إيقاف المركبة في مكان مستوي","answer":"4"},{"id":312,"question":"كيف نفحص فيما اذا كان هناك زيت كافٍ في الكارتير (حوض الزيت في المحرك)","a":"في محطة تشحيم وغسيل المركبات","b":"بالعين المجردة","c":"بواسطة ادخال قضيب  خاص الى  حوض الزيت","d":"في الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة","answer":"3"},{"id":320,"question":"إذا كان ضغط الهواء غير كافي في الإطارات الأمامية","a":"المركبة تقفز عند السير في طريق وعرة","b":"المركبة تكون حساسة أكثر للتغريز في طريق رملية","c":"يصعب توجيه المقود يمينا أو يسارا","d":"يصعب إيقاف المركبة","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}